梁加入「一帶一路公司」 11日後始通知政府

梁加入「一帶一路公司」
11日後始通知政府

要聞

0:09
/ 1:27

【本報訊】傳媒《香港01》報道前特首梁振英加入「一帶一路國際合作香港中心有限公司」及「大灣區香港中心有限公司」成為董事，兩間公司原來於本年5月22日已成立。特首辦指，梁振英是於本月11日、即報道刊出當日，才通知政府他於8月31日加入兩間公司，政府正處理該宗個案。立法會議員林卓廷指，這些公司隨時可由非牟利變成牟利，梁振英有利益衝突之嫌。

根據《香港01》報道和公司註冊處的資料，「一帶一路國際合作香港中心有限公司」及「大灣區香港中心有限公司」於5月22日籌組，兩間公司分別7月6日和4日正式成立，梁於8月31日獲委任為兩間公司成為董事。

特首辦稱，梁是於本月11日、即有關報道刊出當日通知政府，他於本年8月31日接受兩間香港非牟利公司的委任出任董事，根據梁提供資料，兩間公司為無股本的擔保有限公司，不會參與商業或專業服務，又指正處理該個案。特首辦又指，前特首離職後須接受為期3年規管，首年內不得接受任何聘任工作，不能在任何商業或專業機構任董事或合夥人，獨資或與他人合資經營任何商業或專業服務。

梁振英

非牟利公司可變牟利

林卓廷指已去信「前任行政長官及政治委任官員離職後工作諮詢委員會」，要求查看梁申報資料，對方口頭回覆指正處理中。他又曾向公司註冊處查詢，這些沒有股本的擔保有限公司其實可於幾年後變成牟利公司，梁一樣有利益衝突之嫌。

而挺梁網媒「港人講地」昨刊載梁一篇以「『一帶一路』國際合作香港中心 」為題文章，梁在文章稱接待來自匈牙利智庫組織，該組織每年舉辦「一帶一路」論壇，梁鼓勵各國成立非牟利團體推動「一帶一路」地區交流，又稱這是「一帶一路」國際合作香港中心宗旨。至於加入港大擔任客席教授的曾俊華，特首辦指至今未收到曾提出就他擬於離職後一年內擔任工作的徵詢意見要求。

■記者姚國雄

依d新聞煲唔大了
因為支那人就係奴性重，已經習慣咗人治

旋轉門定律呢樣野，響到唔會有人遵守

ICAC繼續唔撚查